點解越黎越多人講廣東話會有翹舌音?

扮abc

大陸落嚟

佢地岩岩遊水落黎香港。咁佢地遊水個陣又要閉氣又要捲脷擋水唔好流入肺所以先搞成咁 原諒下佢地

示意片

腃脷？

發覺d女都咁講野 例子super girl

諗起連piece 雅

係 唔記得點講

仲有sh音

cute d?

書同樹

好正常喎段片

柒

好明顯喎

支那人嚟

因為你都係咁講野

以前d人會有咁既口音?

"左"
"住"
"在"
"主"
"中"
"魚"
"全"

我以為你講R音，原來係L音

嬲得滯

試下聽譚玉瑛講野，啲舌尖音咬得好清

真,以前d人口音邊有咁衰

發音

去自修室聽到啲小學生用普通話傾計，嘈撚住哂

"喎"="wor"

老豆老母講嘢都唔正，生個仔女又點會正

"取"

翹舌音加懶音真係難聽到仆街

玉瑛姐姐

蕭叔叔
明明土生土長香港人扮竹昇

"做"

"香"="香RRR"
"樣"="樣RRRR"......

翹舌音？

呢啲先係廣東話
好多啲香港女歌手就係因為發音咬字唔準
唱廣東歌完全冇廣東歌個腔喺到
最佳例子: 四大賓妹, 衞蘭, 衞詩

冇q錯

扮American accent扮得多

太嚴重既人有時會出到r音

有d嚴重到真係可以出到r音